Essa cerimônia é realizada em grande parte pelo cliente com base nas iniciativas e metas desejadas para o produto e objetiva selecionar dentre os itens mais prioritários do portfólio backlog quais serão os maiores candidatos a participar da próxima sprint. 

Somente serão aceitos para avaliação nesse momento os itens com a análise pronta. Essa cerimônia deve ser realizada pelo cliente no máximo 4 dias antes da nossa cerimônia de Planejamento da Entrega, para garantir que o squad formado para esse propósito possa estimar e quebras as histórias corretamente.

Em virtude do prazo e dependência com o cliente, é possível que ocorra impedimento que possa impactar no início da sprint. Portanto, é atividade da pessoa [Gestor do Processo](/process/gestor-processo.md) atuar para garantir os prazos esperados e com isso garantir o processo.